\chapref{A fejezet ide jön}{chap_fejezetcimke}
\secref{Alfejezet}{sec_alfejezetcimke}

Így tudunk beilleszteni egy képet:

\imgsrc
    {fig/bmelogo.pdf}		% A beillesztendő képfájl elérése
    {0.5}					% A kép szélességének kívánt mérete, 1 jelenti az aktuális sorszélességet, 0.5 ennek fele lesz.
    {A kép felirata}		% Képfelirat
    {kepcimke}				% Képcímke

Vektoros képformátumok közül használhatjuk a PDF-et, ezt tettük \ref{kepcimke}. ábra esetében is, vagy használhatunk pixelgrafikus ábrákat is, mint a jpeg vagy a png. Ha módunk adódik, akkor ezeket a képformátumokat kerüljük, nagyot emel a dokumentumunk színvonalán. Ha az adott kép nem áll rendelkezésünkre a fent felsorolt képformátumok közül, akkor konvertálnunk kell.

Számozott képletet a következő módon vihetünk be:

\equref
    {\frac{1}{\sqrt{2}}=\int A(x) dx}		% Az egyenlet
    {egyenletcimke}							% Hivatkozás az egyenletre

Természetesen nem minden képletnek kell számozottnak lennie egy dokumentumban, csak azokat érdemes megszámozni amelyekre hivatkozni is szeretnénk. Lehetőségünk van a sorok között is elhelyezni képletet, mint $\int f(x)dx$, de számozás nélkül is kiemelhetünk egyenletet
\[ \frac{1}{\sqrt{\pi}} \]

A képletek szerkesztéséhez sok hasznos összefoglalót lehet találni az interneten \cite{mathsymbol}, de sok szerkesztő program is, mint a Texmaker \cite{texmaker} nagy segítséget nyújt ezekhez.

Mindenre tudunk hivatkozni a dokumentumunkban, például nagyon érdekes \ref{chap_fejezetcimke}. fejezetben olvasható (\ref{egyenletcimke}) egyenlet.

Irodalmi hivatkozásokat is nagyon könnyen elhelyezhetünk a dokumentumunkban \cite{latexkonyv}, így az irodalomjegyzék szerkesztésével sem kell külön foglalkoznunk.

Ha valamilyen adatsort ábrázolni szeretnénk az is könnyen megy, egy ilyen látható \ref{plot_meres}. ábrán.

        \begin{figure}[!h]
            \begin{center}
                \begin{tikzpicture}
                    \begin{axis}[ width=12cm, height=8cm ,xlabel={ Idő [s] },ylabel={ RH [\%] }]
                        \addplot[color=black] table[x index=0,y index=1,header=false] {dat/demo2.csv};
                        \addlegendentry{RH ref.}
                        \addplot[color=red] table[x index=0,y index=2] {dat/demo2.csv};
                        \addlegendentry{RH saját}
                    \end{axis}
                \end{tikzpicture}
            \end{center}
            \caption{A referenciaként használt ipari páraérzékelő és a saját páraérzékelő feldolgozott jelének összehasonlítása}\label{plot_meres}
        \end{figure}

Forráskódot is esztétikusan be tudunk illeszteni, akár szintaktikai kiemeléssel is, ezt a plothoz hasonlóan érdemes külön fájlból betölteni, a kiemeléshez a nyelvet definiálhatjuk.

\sourceref
    {dat/source.c}              % Forrás fájlneve
    {Egy egyszerű forráskód}    % A kódrészlet felirata
    {source}                    % tag a referenciához

Táblázatokhoz még nincs igazán egyszerű leíró, itt elvadulhatnak a dolgok. Ettől még az \ref{tabla}. táblázathoz hasonló dolgokat is alkothatunk, egy kicsit könnyebben szerkeszthető leírás megalkotása folyamatban van, addig ezt a leírást lehet alkalmazni. Itt szándékosan több egyesítést is bemutattam, ezek kaszkádosíthatóak is. Természetesen a táblázat bármely cellájába elhelyezhetünk matematikai összefüggéseket is, ekkor a \$ \$ karakterek közé kell írni a képletet.

\begin{table}
    \begin{center}
    \begin{tabular}{ll||l} \hline						% az 'l' paraméter balra igazítás, lehetne 'r' vagy 'c' is, a | a függőleges vonalak a hline a vízszintes
        \multicolumn{3}{|c|}{Schedulers} \\ \hline		% ha 3 egymás melletti cellát össze akarunk vonni, és azon belül középre helyezzük két oldalán függőleges vonal
        \multirow{3}{*}{Immediate} & RR & Round Robin \\ % ha 3 egymás alatti cellát egyesítünk
            & EF & Earliest First \\					 % az egyesítés miatt nem látható cellákat is jelöljük
            & LL & Lightest Loaded \\ \hline
        \multirow{4}{*}{Batch} & MM & Min-Min \\
            & MX & Max-Min \\
            & DL & Dynamic Level \\
            & RC & Relative Cost \\ \hline
        \multirow{4}{*}{$ \left(\frac{1}{\sqrt{\pi\omega}}\right)$} & PN & This paper \\
            & ZO & Genetic Algorithm\\
            & TA & Tabu search\\
            & SA & Simlulated Annealing \\ \hline
    \end{tabular}
    \end{center}
    \caption{A táblázatunkhoz a felirat}\label{tabla}
\end{table}
